《鐵達尼號》最悲情的橋段原型 世界第二巨富與妻子相擁而逝

人類歷史上發生過的天災人禍或許不計其數，但在當代人心中，上世紀初的「鐵達尼號」沉船事件尤其令人印象深刻。經典大片《鐵達尼號》中最催淚的場面之一，就是一對老夫婦在床上相擁而臥，任冰冷的海水漫進船艙。不過你可知道，這對銀幕伉儷的原型是誰？

還原沉船事件的經典大片《鐵達尼號》1997年在全球熱映，不但創下票房紀錄，也在流行文化史上留下了濃墨重彩的一筆。20年過去，在許多影迷心中，這部電影的地位仍然無法取代。不僅如此，雖然影片長達3個多小時，很多人對其情節卻能如數家珍。

如果你是電影《鐵達尼號》的粉絲，你或許知道，片中大部分角色都不是真實的人物，包括男女主角傑克（Jack Dawson）和露絲（Rose DeWitt Bukater）。

不過很多人都信以為真，因為這起船難的逝者中的確有一位就叫J. 道森（J. Dawson）。他被埋葬在加拿大新斯科舍省哈利法克斯的費爾維尤草坪公墓（Fairview Lawn Cemetery ）。不過，他可不是狄卡皮歐扮演的那個「萬人迷」，只是名字上的巧合而已。

影片的主線故事出自虛構，未免有點可惜，不過片中呈現的另一份愛情卻完全忠於歷史：那就是躺在床上等待死亡來臨的兩位老人——老夫婦選擇了攜手而逝。

為此，觀眾實在要感謝伊西多和伊達斯特勞斯（Isidor and Ida Straus）夫婦，他們就是這個最悲情橋段的原型。

伊西多斯特勞斯當時是世界第二巨富，還擔任過紐約州議員。他和弟弟內森（Nathan）聯合創辦了舉世聞名的梅西百貨公司。

67歲的商人伊西多斯特勞斯和他63歲的妻子伊達當年乘坐頭等艙，兩人當時已結婚41年。隨行的是男僕約翰法辛（John Farthing ）和女僕愛倫伯德（Ellen Bird）。

和「鐵達尼號」上許多巨富乘客一樣，他們在歐洲度過寒冬之後，搭船返回紐約。

當「鐵達尼號」撞上冰山那一刻，船上的乘客很快明白了，郵輪沉沒在即。伊達作為頭等艙乘客，又是女性，立刻就在救生艇上獲得了一個位置。

據沉船數小時後其兒女收到的一則電報紀錄，伊達當時一隻腳已經踏上救生艇，她以為丈夫隨後就會跟上來。當她意識到丈夫並沒有登上救生艇，便又回身上了已開始下沉的輪船。

據記載，當時伊西多和一名官員力促伊達回到救生艇上去，她卻拒絕了。「然後，他們就走到了船的另外一端」，一位家族後輩布雷特（Brett Gladstone）在回憶其曾祖父時寫道： 「他們留下的最後形象，是在甲板上十指緊扣，冷靜地等待著……」

代替主人坐上救生艇的是伊達的女僕伯德。她證實女主人情願和丈夫留在「鐵達尼號」上。伊達還把自己披的毛皮大衣交給了女僕伯德，並對她說：『上救生艇吧！你會比我更需要這個。』

電影中的伊西多和伊達彼此擁抱著，眼看著海水漫上來，儘管這一場景是創編的，但夫婦倆的確在「鐵達尼號」沉船事故中攜手罹難。

今天去曼哈頓梅西百貨公司購物的人們，還可以在一個入口的牆上看到斯特勞斯夫婦倆的紀念浮雕。

儘管斯特勞斯夫婦逝去已逾一個世紀，他們至死相守的愛情故事不僅未被後人忘卻，更因著電影《鐵達尼號》和這些紀念碑，為全世界的人們所欽歎。

祖國：走開走開!! 讓我先上去!!!

一起的一起的！

希望大家都搵到一個咁好既老婆

尋晚明珠先有個節目就係搵埋占士金馬倫講鐵達尼,都有搵返呢對夫婦嘅後人做訪談,同埋講返經過廿年之後再用新嘅資料同科學方法印證返導演當年拍鐵達尼有幾多成同歷史吻合

一腳踢佢落去 ：［現在有空位了]

遺憾也覺得是無憾

好撚感人

睇返啲好笑嘢笑下